

   
 Presne taká je situácia v chotári obce Jarovce, čo je prakticky región našej metropoly, lebo z hľadiska exkluzívnej geografickej polohy – blízkosť hranice štyroch štátov, vodný veľtok, letiská, skvelá cestná sieť, Bratislava s veľkou ponukou všetkého možného a neďaleko ešte aj Viedeň a Budapešť, to je takzvaný „roh hojnosti“ a podnikatelia svetového rangu to neobjavili náhodou – to je istota! A ešte istejšie je aj to, že ak do tohto priestoru chcú presadiť výstavbu zábavného centra s megakasínom s rozpočtom 1,5 miliardy eur,  to už nie je žiaden nerozumný a riskantný plán, kdeže, to je istota dobre investovaných peňazí. Patrím k tým občanom Slovenska, ktorých odmietavý postoj mnohých mýli, ba lepšie povedané rozčuľuje, lebo obísť takúto príležitosť, vykašľať sa na ňu – to sa ináč ani povedať nedá, je trestuhodné akurát z hľadiska nás všetkých. Teda nenahnevajte sa, ale napísať to musím, je to diskriminácia štátnej príležitosti! Nedá mi nespýtať sa, v mene čoho? Aké sú na to dôvody, kto má vyššie priority než zarábať korunky, získavať investície, profitovať z cudzineckého ruchu, podieľať sa na zisku, stať sa v mnohom „pupkom sveta“, ba stredobodom „blízkeho vesmíru“? 
 Je tu jeden jediný dôvod – naše puritánstvo, odpustite za pejoratívnejšie vyjadrenie sa – svätuškárstvo. Megakasíno je semenište hriechu, zločinecký brloh, Mekka trestných činov, niečo tak znesväcujúce slovenskú zem, že o tom ani len neuvažujme. Už to je hriech! 
 Nuž veru tak, jeden jediný dôvod a oproti nemu toľko pozitív, že iba vymenovať ich, to je barbarské zneváženie ich významu, väčšina z nich má totižto neuveriteľný dosah na všetko možné. Je tu  pracovná príležitosť pre tisícky našich občanov, zveľadenie krajiny hodnotnými stavbami a úpravami s dokonalým využitím i ochranou veľkého areálu, neuveriteľne veľké stále príjmy do štátnej kasy i konzorcií či jednotlivých podnikateľov a následné nové investície a ďalšie dane, neuveriteľný nárast turizmu, využívanie kapacít hotelov, služieb, ciest a celej infraštruktúry v širokom okolí takejto atrakcie a tá najlepšia možná prezentácia všetkého, čím naša republika oplýva a disponuje. S nulovou investíciou – všetko chce zaistiť investor TriGranit a prichádza s neuveriteľnou ponukou do všetkého zainteresovať aj samosprávu širokého okolia s vidinou možností vyvolaných investícií a podielnictva. 
 V súčasnej dobe je tu snaha predstaviť verejnosti širokú škálu možností zábavy v celom navrhovanom areáli a hoci je akurát táto iniciatíva v súčasnosti zdôrazňovaná a preferovaná – proti nej nenamietajú ani aktivisti odmietania a odporu – je to skôr škodlivý, než účinný manéver marketingových kruhov. Vodné parky, atrakcie a v posledných dňoch prezentácia budovania veľkého delfinária s možnosťou liečby postihnutých detí sú na jednej strane lákadlom celkom mimoriadnym, no tí čo areál s megakasínom odmietajú, to označujú ako klamný a škodlivý manéver zastierajúci skutočné úmysly investora. 
 Nuž neviem, ako sa bude tento chlebík lámať tak naozaj. Podľa mňa o tom rozhodnú predovšetkým samosprávy, na ktorých pozemkoch sa investor usiluje nájsť si priestor a to nie sú len Jarovce, ale aj niektoré mestské časti Bratislavy a celkom iste aj národohospodári zo štátom riadených inštitúcií, lebo tí určite dovidia aj ďalej ako za roh celej problematiky. A hoci je situácia iba málo perspektívna, veď národ sa už podieľal aj na písomných protestoch, som si celkom istý, že to všetko ešte nie je celkom pasé! Leží tam strašná hromada peňazí pre nás všetkých, ešte väčšie množstvo pracovných príležitosti a oproti nim iba iluzórna hrozba hriechu, pokušení a signalizovanej zločinnosti. 
 V Las Vegas som nebol, ale v Monte Carlo áno a hoci je toto miesto akurát takýmto symbolom hriešnosti, je to blud na kvadrát! Naopak, je to stelesnenie kultúrnosti, výstavnosti, príležitosti byť „in“ a kto chce niečo znamenať, kto chce byť jednotka, tak ten takúto návštevu či priamo účasť na miestnom dianí neodmieta. Človek si dobro a zlo nosí v sebe, spoločnosť vytvára podmienky i ochranu na všetko a proti všetkému a ak nedokážeme pochopiť význam budovania toho komplexu zázračných možností, miesto v 21. storočí si ani nezaslúžime!  
 A pripomeniem, vám, všetkým, povaha Slovákov je dobrodružná, preferuje odvahu, česť a zdravý risk, sme odjakživa priekopníci a v symbióze s týmito predikátmi sme aj národ vyznávajúci vyšší princíp, väčšinou sme úprimne veriaci. Vzdať sa teda možnosti na niečom tak úžasnom profitovať, je popieraním základných rysov letory národa, ktorú potvrdzuje história na celom svete. Od nás až po Ohňovú zem, cez Kanadu, USA až do Argentíny a Austrálie, tam všade sme na čele a doma to bude ako? 

